「美C」時代落幕？誰說的！麥巴比再等等吧...

美斯和C.朗拿度，讓歐聯更加精彩。一個人在逆境中完成帽子戲法，親手導演了大逆轉，另一個人馬上用2球2助攻回應。他們一個已經34歲，一個馬上32歲了，但球壇還是他們的。
過去十幾年，球壇一直在「美C」的統治之下，他們共同包攬了2008-2017年的金球獎，到了2018年，摩迪才打破了這個壟斷。
2018年世界盃，美斯和C.朗拿度所率領的阿根廷和葡萄牙分別止步16強，阿根廷更是在與法國的比賽中被麥巴比直接打爆。從那之後，球壇瀰漫著這樣一股氣氛：美斯和C.朗拿度老了，是時候由後生接管時代了。

「美C」同時無緣金球獎，是他們對這個獎項壟斷的結束，但並不是雙驕時代的落幕。所有人都心知肚明，美斯和C.朗拿度依然是這個星球上的最強個體。
年過30，他們確實肉眼可見的下滑了。美斯身體機能的下降讓他無法再像年輕時一樣瘋狂突破，C.朗拿度的持球能力也不比巔峰。即使是這樣，兩人與其他所有球員仍然不在一個層次。

就像小將保方不斷送走一茬又迎來新的一茬，從舒米高到帕柳卡、簡尼、佩雷斯、迪達、托度到卡斯拿斯、施治、漢達諾域治、施薩、紐亞再到高圖爾斯、迪基亞、佩連、基安盧基當拿隆馬……與他比較的對象橫跨了幾代人。美斯和C.朗拿度也一樣熬走了一個又一個世界第三。
08年與他們競爭的還是卡卡、托利斯。後來，從朗尼到伊巴謙莫域、列貝利、洛賓、恩尼斯達、蘇亞雷斯、巴爾、尼馬、沙拿、基沙文，再到現在的麥巴比，從85後到90後，都曾對世界最佳發起過衝擊，但他們沒有一個人能熬得過C.朗拿度美斯。

能擊敗他倆的只有時間，甚至時間都對他們無可奈何。時間削弱了美斯的體能和速度，但美斯開發出了更全面的足球意識，達到了另一層境界。時間想要奪走C.朗拿度的超人之軀，但他仍跳的比誰都高，自主轉型成為了更為高效的殺手。
歐洲金靴榜上，即使麥巴比在法甲刷的再起勁，入球數也還沒超過美斯。都說C.朗拿度不行了，一看聯賽還是進了19球。歐聯賽場上，美斯和C.朗拿度依然詮釋著什麼叫一己之力，被逆轉淘汰的麥巴比和巴黎則還有很長的路要走。

美斯和C.朗拿度擁有對抗時間的力量。上帝為他們關上一道門，他們卻總能打開一扇窗。什麼時代落幕、新王登基，這一天還遠遠沒有到來。麥巴比是未來的希望，不過在這兩個30多歲老頭子還能蹦躂的時候，他還得先往後稍稍。

真世三。夏神都28了

美C係咪姐係美斯勁過C朗？
咁唔得架喎 叫C斯先岩

世三其實冇咩進步過
唔知點解皇馬年年都想買佢咁,車仔而家都廢啦

搏施丹教化到佢 減走佢個大肚腩先

個人技術有提升既
其他就一般

個班所謂新球王，新世三，屁馬，基沙文，包皮，哈利，夏薩特，埃及美c，金童，普巴，利雲，個個講到億億聲身價。屌，睇返歐聯，同本地聯賽，成班友廿幾歲全盛期，都比唔上兩個3x老將。

又話c朗tap in，屌班新球王st連tap in都做唔到，射術又差，爭頂又跳得矮。

又話美c溫室，屌，佢地球隊大撚把錢，psg ，曼，車，皇...，比個溫室你都長唔出小花。

全衰就係，班友未做球王已經大帝上身，又脾氣波，又做鬼。包皮本來好地地，跟得屁馬多都開始出事。

成班做死一世世三。

包皮: 屌你我都已經出左局仲要抽鳩我

認真Sterling 有無機做新世一？

時間真係過得好快，當年被稱為可以取代c朗美斯果3個
Neymar, Hazard, Bale, 都分別已經27／28／29
c朗美斯冇乜點退步不特止，仲進化左，
反而佢地3個，一個走去法國耕田，一個冇進步，一個就次次傷半季

包皮仲係最有希望果個
不過前提係唔好留係巴黎
法甲山塞王，成季剩係得十場左右認真踢既波，仲要得幾場係同水平相近既人踢，點會有進步呀

我覺得美斯 C 朗可以成功轉型真心屈機
夏神尼馬都想轉踢中路
不過睇黎都係失敗多

反而我欣賞洛賓 真係速度型球員既癲峰
一把年紀都仲可以衝衝衝

屁馬有牙朗咁認真應該得
世3玩少D政治同減肚腩都有可能得

C斯瘋狂大減價咩你老味

等睇包皮影都無

柏比斯施斯

夏神試打前鋒同假9已經證明左係失敗，
前鋒更加唔洗諗，冇技術冇美斯咁強，身體質素又冇c朗咁，
尼馬直頭係自甘墮落，已經唔係講技術問題，去耕田都算，
佢係次次一到某個時間都會"傷出"但都會去開P

依d post咪正面囉
欣賞下兩個既強
唔洗踩低另一個既

包皮睇多2,3季仲咁癲先算啦

洛賓係勁，但比唔到我一種會成為世一feel，
可能已經老過c朗美斯，有個對比

蘇狗年輕嗰時可以

唔洗鬥啦
兩個都已經超越以前所有球王
以前講邊個邊個勁都無一個勁足十幾年

新世三武磊

仲要對佢地兩個既要求係好苛刻
幾場冇表現，入少幾球已經比人話唔掂
但明明就算果季幾冇表現已經比一般人強

無論美斯踢到曉飛都唔會再比金球佢架啦

我唔係覺得洛賓做到世一
不過以速度型球員計 佢真係好撚勁
三十幾都有貨賣 體能都keep 到咁高水平
真心欣賞

所以佢兩件真係可遇不可求
一個天份極高，另一個就鬥心極強
兩個都球王級，講真中段美斯屈機個幾年
阿朗心理質素如果差少少，佢大可以放棄日日開P
條友無之餘重追番上黎，都咪話唔服

我會係世一接班人

係 本身重要係幾玻璃下既 到老都可以中場拎波一個殺埋去 真心顛

仲要得單丸

呢兩件癲佬生係同一個時代，互相競爭互相進步，其他球員都注定活係佢地底下直到佢地掛靴架喇

尼馬每年都要同妹妹慶祝生日

美斯c7互相存在先大家都勁成咁，你追我趕，不停想超越對方成為世界第一，唔同其他時代，第一果個冇對手

兩邊球迷幾時先承認兩條友都咁撚勁

放心啦，兩條友掛靴後一定上神檯

美C勁就勁在 十幾年黎比對手研究無數次 對面都仲係mark唔住佢地

佢只係用一招都用到35歲真係幾好野

希望佢地可以一齊退役 同隊踢場紀念賽

做多左啦on9

所以冇得怪人，佢天份技術比c朗美斯以外既人高，
而家後面仲有個包皮殺上黎，只能怪自己

金球獎追到5:5真係好撚痴線

真心無野好比較 兩個都勁

上屆世界盃兩個都拎唔到就知兩個分唔到勝負架啦
個人成就 數據 獎盃都差唔多
比較都冇意思

仲記得當年比人係咁恥笑

佢地一定仲有一屆點都會搏埋3年後果次
美斯到時35歲，佢養生踢法，有技術踢中場35歲係冇問題
c朗到時37，佢超人既身體質素，只係做Target Man，
靠佢走位頭鎚都得，伊巴都踢到36，何況C朗

當年個個都覺得從此牙朗個比美斯騎住, 點知要比佢追到平手不分高低

其實阿朗都算凸顯小花天份有幾咁癲，當年曼聯班老將+老費踢完友誼賽，點都係見阿朗天份高先話簽佢，唔係鬥心，即係阿朗都係天才

屌呀妹

美助攻c

如果時空只有美斯或c朗 一個，會唔會壟斷十年金球獎

認同
但呢件就收擋，點解會喺個list入面.....

一定唔會

其實包皮20歲就場均一球就好撚痴線
同當年外星人一樣

不過外星人都係keep得2季

其實恩尼斯達係好多層面上都超越到佢兩個，只不過足球場上求裏得分手都係耀眼好多

咁尼馬點算

洛賓最勁嘅係全世界都知佢會吸中間
但都係mark佢唔到
佢果種一招走天涯 都好值得敬仰

其實尼馬唔搞咁多冇謂野真係有機會去到美c級數 呢幾年數據都好好

悟空比達Never Die

咁伊巴造波能力勁啲我覺得

希望有中超隊買哂佢兩個
同隊應該屈爆機

其實睇數據 尼馬先係真世三
尼馬係巴塞186場105球76助攻
世三係轟338場105球86助攻
巴爾係蝗223場101球63助攻

08年與他們競爭的還是卡卡、托利斯。後來，從朗尼到伊巴謙莫域、列貝利、洛賓、恩尼斯達、蘇亞雷斯、巴爾、尼馬、沙拿、基沙文，再到現在的麥巴比，從85後到90後，都曾對世界最佳發起過衝擊，但他們沒有一個人能熬得過C.朗拿度美斯。

成篇文睇到呢度

法甲刷

美沙要出頭了

唔洗講 c朗 美斯
諗返起洛賓當年係車仔既水平，就唔會想睇包皮

佢鬥心超強，應該話佢keep到個鬥心就會得

其實係，C朗淨係頭鎚都已經屈哂機，成個跳高選手咁

其實就算
捧小花踩丙朗
抑或捧丙朗踩小花
都係將佢地放係同一條水平線去比較

C朗34
而家都好似感受唔到老態

而且你又唔會話佢地唔值得攞

球迷對佢兩個嘅要求，標準，已經超越咗以前球迷對大細哨施丹嘅要求，標準

日後兩個退休，如果其中一個被人踩，指另一個獨大冇對手先顯得勁，邊個前人勁多多聲，有可能會見到兩派人結盟反擊

希望佢地退休前有機會同隊踢返場，睇下咸爺隊Inter Miami有冇機會

如果兩個踢利，可能已經拎咗幾個英超

完美演繹練到極致既一招就夠

諗起基沙文話自己同美c同level就想笑

作為伊巴迷都覺得佢2個好勁 但過500粒既得佢3個

同一個時代出到美斯c朗都算奇跡

近期既謀朝篡位更顯得佢地勁
先基沙文 後巴爾
都狠狠咁摑左自己一巴

世三最可惜係入球率真係好低

前晚世3對世2表演成點

C朗、美斯初出道未擔大旗，跟d大佬學幾年
C朗跟雲佬傑斯，美斯跟亨利朗拿甸奴
而家包皮自己就係大佬，只要唔跟屁馬學壞，其實可以做到世一

亨利去巴塞時美斯好似已經好勁

佢地細個兩個跟大佬之餘仲係跟住名帥學野，費sir哥狗
包皮呢依兩樣已經輸左，經驗同指導好重要
佢地兩個退左落黎包皮做世一唔係冇可能，
但有冇佢地果種影響力同決定性先係問題

雲佬無咩點跟到
其實係因為c7 先逼走雲佬
亨利都無咩點教美斯，反而亨利俾哥狗教識tiki taka既重要性

肯聽就係
美斯我唔知
睇過篇野係話C朗初入曼聯成日比D前輩鬧
都要肯學，肯加操，同追求力夠強先得

無錯
費sir教識c7 紀律既重要性
就算c7 會蒲會媾女同叫雞但無朗尼咁無底線。最盡都係同nani anderson圍威喂一齊叫雞一次咁多

唔再講la masia, 哥狗直頭由飲食做起，最尾兩年列卡特狂用美斯同頭半季哥狗用美斯間唔中都會有大腿拉傷既情況，哥狗捉埋營養師同隊醫研究到係飲食問題。極速修正餐單監住美斯飲食，之後美斯狂扭狂變速都連小傷都接近無

C朗應該係轉操大隻之後先開始定性

哥狗一走D飲食又出事
13-14嗰年直頭比人話佢成日食PIZZA影相都覺得肥左
14-15經歷完雞胸同WC亞軍先開始戒垃圾食物

美c都多次想留佢，希望佢退休後尼馬擔大旗，好啦，以家16郎，跌出世十

不如祖用dybala換美斯

一念天堂, 一念地獄

同埋有時會嘔
而家美斯響球會算係半踢養生波
需要時先爆下上下腳做決定性行動
今季雙殺蝗行行企企已經夠做

佢好似自己話過嘔係關飲食事
呢幾年都冇再嘔啦

喇一隻手就拍唔響
尼馬想做大佬係一個因素
但最大問題係佢老豆貪錢
你話為競爭點解要去次一等既法甲豪門

咁錢佢都有份拎既

MSN唔計互相助攻
淨係幫手拉後防都多廿粒
仲未計15年3冠有小白沙維餵奶咁餵哂前面3個

錢係問題
但巴西人有度衰就係無教養無修身觀念
淨係識今朝有酒今朝醉
除左kaka 邊個可以踢到多過4年高峰期

屌都唔撚講依家果d喇
諗下以前邊d可以做世一?
大哨, 細哨, 李華度, 施舟, 馬喇當哪, 碧根, 告魯伕?

其實15年沙維應該踢後備多
嗰年安歷基都係由得前面3個天才波
中間放拉傑迪幫特警執下屎

都夠做啦
但中場統治力我會首推10-11年

Arthur打比前2日仲傷住去尼馬生Party依家都道歉
難得佢咁岩踢真係唔想佢步條友後塵

鳥籠戰術撚到牙朗發脾氣.gif

好有印象屁馬上屆世界盃八強鬥比利時
臨尾個十分鐘完全球王級carry晒全隊

佢肯碌少3個圈已經好好多

今年皇冇左c朗雞胸 美c兩球王就話翻比世人聽咩叫球王水平 魔迪造出黎架咋 未撚夠班丫
哩件跑狗忍者龜 等多兩三年唔傷keep到速度成熟d
再黎屈下兩件叔叔機啦

其實洛賓都係, 佢有個花名叫做Le Cut Inside Man
個個都知佢一定會內切射波, 但佢射到3x歲, 都仲用到呢招食飯
李城基斯甸富治斯上年係Reddit你問我答, 有人問過佢對過嘅人入面, 邊個最難搞
佢答案:

Arjen Robben. He is simply horrible to defend. Everybody knows him. Everybody knows what he does. The problem is the when part. When is he cutting inside. And by the second you realize he does, the ball most likely is already in the back of the net.

你知佢係得呢招, 但你唔知佢幾時用, 而當你發現佢出招已經太遲

一拳超人

新世一係咪未岀世

其實係咪裁判唔想佢兩個高低,
先格硬比左個獎比摩迪

摩迪係最垃圾嘅世一

唔好勉強

卡卡最衰就係世盃傷住出同埋娶左老婆

其實你想表達d乜

佢應該想講，上面班人如果同美斯牙朗同一個時代，都未必鏈贏美斯牙朗

先巴爾 後基沙文喎

不過頭八十分鐘係度鬥氣係中圈附近扭人
佢完全係性格問題，明明有實力，但係唔識以球隊為先

A米用殘佢多D
4312 佢就係0個個1
有邊個進攻中場可以咁樣跑散人地後防，施多夫派路一攞到個波就俾kaka 堀上去，佢地都跑唔切
咁娶老婆最多咪破童子功
kaka 算係咁，咁多巴西球皇級人物得佢唔嫖賭飲吹
因為佢家底算有錢，又係好虔誠既天主教徒，真係無婚前性行為
D精力攞哂去踢波仲唔風之子咩

疤對psg 反cup 6－1都係下半場屁馬carry 全隊
一個12碼一信罰球仲有助攻
唔係佢咬住4-1,5-1 咁上
點會有最尾roberto 絕殺，美斯一知屁馬想走都即講全力幫屁馬爭金球
餵哂波俾佢做球王
癲佬走0個季都無開哂聲話幫美斯做球王，你諗下美斯出到聲咁樣幫屁馬唔係低聲下氣咁係咩
可惜屁馬唔珍惜啫

GOAT

數咁多個都冇史奈達

金球獎輸比摩迪都係fifa造神咋麻，點知今年咁能廢

咁又未必勁過老馬比卡，但一定勁過大細哨果d囉。

包皮就希望佢無大傷啦 佢呢啲靠速度開始搵食既 一斷左就唔係講笑

呢兩條冚家產真係變態

美斯=塔矢亮
C朗=進藤光

今次唔踩美斯？

開始有心無力加受傷
不過今年都退落黎，算係係拜善終了

美斯=真島吾朗
c朗=桐生一馬

調返轉啦下話

克羅地亞入決賽近乎神蹟
比佢都合理
係今季係皇馬表現差姐

同埋fifa俾人屌咁耐都唔俾獎中場
俾完modric又屌

洛賓世盃決賽

去巴塞皇馬都啱踢 9成接美斯C朗班 又有世界盃了
但係巴黎點會放人

轟呢隊垃圾點同皇巴比

咁你又唔好睇小伊巴副計
佢唔係膝頭大傷我諗都仲可以喺歐洲玩緊

利申 反尼馬
但打比利時最後10分鐘 我以為自己睇緊美C

有冇片

好似查理斯王子等撚左咁耐都無得登基咁

但一日美斯仲喺巴塞 傳媒焦點都係放係佢度
你話美斯全力幫屁馬 咁so9第一季去到巴塞仲唔夠勁攞金球？

光仔會強姦人㗎咩?

咁塔矢亮都唔見得捉捉下棋會嘔既

so9第一季去到巴塞勁 但係美斯仲勁 係咪想話美斯搶so9金球

如果塔矢亮踢波都會嘔
但係光仔肯定唔會強姦

唔得閒反小花住
想講嘅係如果屁馬繼續留係巴塞 美斯點保證唔會搶佢風頭

美斯成日比人話散步
但慘得過佢行住踢都carry
C朗就比人話Tap in等人餵
但你餵幾多佢真係同你食曬佢咁濟
夏薩特同尼馬已經叫最接近佢2個
但佢2個都係得6:1反cup巴黎同上年世界杯比較深印象
同c朗美斯果種長期可以一人之力拉起成隊波真係有距離
3:0厄瓜多爾拉阿根廷入決賽週
3:3和皇馬巴塞馬體聯合隊
呢d真係單天保至尊
上年美斯C朗唔去睇頒獎禮真係好正常

佢哋私底下一定好撚尊重對方，大家都唔想比任何一方獨領風騷

冇留意開足球先話係奇蹟，今屆黃金一代個個歐洲大球員球星。

夏世三 尼馬 沙拿嗰啲可能回塘嗰時先等到美C掛靴 期望下麥巴比啲九十尾零零後仲實際

睇得出牙朗美斯對足球既熱愛係比其他人大好多

你諗下當時阿根廷邊個做領隊
仲要有meza pavon兩條友食塞米
咁都唔叫單天保至尊咁叫咩
學意大利咁臨尾insigne都仲係坐bench要出de rossi最後出唔到線？

陰公 半年前世界盃大家仲講緊夏世一
而家變咗地底泥

洛賓係痴撚線
全世界都知佢用個招 就係守唔到

我對兩位球王印象最深刻嘅畫面：
牙朗：18世界盃對西班牙
特別係我買撚咗下盤 佢個罰球救返我
美斯：15年對拜ankle break保定
保定中撚咗槍咁

但都俾人屌黑洞
如果10年世界盃決賽單刀搞掂西班牙
可能就多個球王

佢14年報到仇個吓我睇到超爽
單刀搞掂拉莫斯碧基聖卡西

但西班牙已有一粒星
荷蘭仲未有
你睇下荷蘭叻個失落樣

睇ig同訪問睇得出，美c已經極力挽留屁馬。佢都32歲，屁馬仲後生當打，巴塞大旗佢擔硬，係要去大巴黎，以家金球榜都跌出埋，攞黎衰。

講真你點知美斯幾時先真係唔踢
分分鐘屁馬回塘都未到美斯收皮

點解調返轉？

14年世界盃咬完人
14-15年season ban 頭10場聯賽
第一場出就俾安歷卡擺邊再響國家打呲輸埋
勁都俾依個底畫花哂啦

屁馬早兩個禮拜interview先講初到魯營
美斯：唔使驚我地係黎幫你

同當年美斯上一隊薯薯下，有癲佬帶住佢融入一隊

我自己當時都ff美斯尼馬咁樣傳承落去，點知

其實屁馬轉會正常的
睇美斯個勢勁到35都有可能
到時屁馬都唔細 屁馬係轉錯會

包皮老左，就好似費托變廢托咁

永遠啲認真 讚美佢兩個 認真討論既post都係咁少人講野

引咩撚野戰，屌你老母

阿根廷既後生仔愈來愈差，反而葡萄牙既後生仔愈來愈好

依樣真，依一兩年如果阿根廷冇人彈起就難搞。
佢地本身條中後場已經廢，佢地條前場又唔夾，
3年後，可能得返dybala，icardi，同美斯

相反提子依一兩年爆出好多新人，
Andre silva，Joao Felix，Ruben Neves，
仲未計cancelo，b silva依d，真係大把人材

我想睇全世界畀返洛賓世三多啲
痴撚線咁多年得一招都破解唔到

講真，呢兩條友的確令人真心佩服，做世一咁耐，都仲係咁有鬥心，不斷挑戰昨天的自己
咁有錢有地位，先更顯難得
好似尼馬真係27歲都回回地塘
有錢就任性